﻿ “ Nữ_sinh thanh_lịch ” : Long_lanh tài - sắc
Không cần đến màn thi áo_tắm , cuộc_thi “ Nữ_sinh thanh_lịch ” năm nay vẫn “ hot ” lắm rồi . Gây ấn_tượng nhất_là cô_gái Tày 20 tuổi Nguyễn_Thị_Hoàng_Nhung - Sinh_viên năm nhất khoa Quản_lý văn_hoá , Trường ĐH Văn_hóa .
Cô_gái dân_tộc Tày của xứ chè Thái_Nguyên có gương_mặt bầu_bĩnh , tươi như hoa , rất bắt ánh đèn sân_khấu này đã giành vương_miện Miss_Sinh viên 2006 . Cao 1,68 m , các chỉ_số ( 80-61-92 ) , Hoàng_Nhung đã hút_hồn Ban giám_khảo và khán_giả trong điệu múa quạt duyên_dáng .
Cùng thi tài trong cuộc_thi “ Nữ_sinh thanh_lịch ” năm nay là 11 thí_sinh đến từ các trường ĐH , CĐ trên địa_bàn Hà_Nội đều học khá trở_lên , có tài lẻ , chiều_cao tối_thiểu là 1,6 m . Đêm chung_kết diễn ra tại sân_khấu ngoài_trời trước nhà A1 , Trường ĐH_Y Hà_Nội .
Á_hậu 2 Nguyễn_Mai_Khanh ( SBD 19 ) đã từng đoạt danh_hiệu Hoa_khôi trường ĐH Y , năm nay vừa tròn 19 tuổi , sở_hữu chiều_cao đáng mơ_ước : 1,74 m , là thí_sinh cao nhất trong cuộc_thi ...
Cuộc_thi không có màn trình_diễn áo_tắm , nhưng lại thêm màn trình_diễn tài_năng . Chính màn trình_diễn tài_năng đã thu_hút nhiều sự quan_tâm của khán_giả trẻ nhất và cho thấy mỗi thí_sinh là một tài_năng , một phong_cách .
Lê_Dịu_Hương , SBD 16 , đến từ Trường ĐH Lao_động Xã_hội , khiến cả sân_khấu ngoài_trời rộ lên những tràng pháo tay_không ngớt , khi thể_hiện xong bài hát “ Bà tôi ” của nhạc sỹ trẻ Nguyễn_Vĩnh_Tiến .
Ngoài danh_hiệu á_hậu 1 , Lê_Dịu_Hương còn đoạt thêm một_số giải phụ của cuộc_thi : Thí_sinh ăn ảnh nhất ; Thí_sinh ứng_xử hay nhất .
Á_hậu 2 Nguyễn_Mai_Khanh trong bộ váy trắng tinh_khôi đã trình_diễn điệu múa tự_biên “ Phút yêu đầu ” trên nền nhạc của một bản tình_ca khao_khát . Cô giành thêm giải phụ : Thí_sinh được yêu_thích nhất do khán_giả bình_chọn .
Thí_sinh Hoàng_Như_Quỳnh ( Nhạc_viện Hà_Nội ) , đoạt giải Gương_mặt khả_ái nhất cuộc_thi , đã thổi vào màn đêm thanh_âm ngọt_ngào từ tiếng đàn_bầu .
Ngoài múa và hát , các thí_sinh còn thể_hiện tài_năng trong nghệ_thuật làm hoa , khiêu_vũ , kịch_nói ... Cuối_cùng giải Thí_sinh tài_năng nhất đã được trao cho thí_sinh Trần_Minh_Hòa , SV Trường ĐH Mỹ_thuật Công_nghiệp .
Lấy cảm_hứng từ môi_trường và khai_thác nguồn chất_liệu chủ_yếu từ lá cây khô , ni lông , Trần_Minh_Hòa , cô sinh_viên đồ_họa mê thiết_kế thời_trang , đã tạo nên 7 mẫu trang_phục ấn_tượng , khiến khán_giả trẻ ở dưới không ngớt trầm_trồ : “ Quá tài_năng ! ” . Theo Hồng_Diệu_Tiền_Phong
